印尼海嘯元兇 「喀拉喀托之子」爆發大崩塌

【明報專訊】印尼一個災害預防中心分析衛星圖片，發現「喀拉喀托之子」（Anak Krakatau）火山日前爆發後，火山錐高度只剩下原本的三分之一，估計多達1.7億立方米的山體崩塌入海，相信是導致本月22日造成約430人死亡、波浪高達5米海嘯的原因。

火山變矮 1.7億立方米山體下海

這次海嘯造成至少426人喪生，23人失蹤，7202人受傷，接近1300間房屋遭破壞。印尼火山和地質學減災中心（PVMBG）分析包括歐盟「哨兵1」號和德國TerraSAR-X衛星的圖片，初步推算火山錐高度由原來的340米降至現時的110米，估計有1.5億至1.7億立方米的部分崩塌入海，令山體體積僅剩4000萬至7000萬立方米。該機構高官瓦旺（Wawan Irawan）向法新社稱，喀拉喀托之子火山如今明顯變矮許多，以往可以從觀測台看到山峰，現在已不可以。

山體崩塌解釋到海嘯由來，至於到底有多少是22日當天即崩塌，有多少是後來才瀉下，暫時未能確定，詳情要待科學家稍後親臨火山考察和深入研究才知道。火山現時仍然持續爆發，當局設置半徑5公里的禁區，故暫時無人能接近火山。

科學家早在6年前便以電腦模擬推算這可能性，甚至指出喀拉喀托之子火山西側是最有可能崩塌的部分。該項研究雖估算更大型的事件，但其波浪高度和海岸淹沒時間令人驚訝地跟今次情况十分相似。

喀拉喀托火山1883年大爆發，造成至少3.6萬人喪生，其火山口逐漸形成新島嶼，到1928年形成新火山，名為喀拉喀托之子火山。

（BBC/法新社）

底喇

補link

失憶
請問佢係咪當年令全球低咗兩度果座火山？

唔知點解一望埋去個標題腦裏面出現 蕭若元

應該唔係

大自然既反撲

希望啲人冇事啦

求其爆2個大火山
減排撚隨時失業

至於原本的喀拉喀托火山，則在1883年5月20日發生相信是人類史上有紀錄的一次最大規模爆發，引發的海嘯導致超過3.6萬人死亡，其爆炸力量等於約13,000個廣島原子彈。原火山基本上消失，爆炸聲響在澳洲珀斯及東非毛里裘斯附近也能聽見。而爆發噴出的火山灰除導致數以千計人死亡外，還令全球氣溫在之後一年下降超過1℃。路透社/英國廣播公司

佢老豆係

我以為清係指龍目島火山1257年爆發，間接宋朝滅亡、全球覆蓋塑膠火山灰，降溫超過五度的大型火山活動

點解今次死咁多人,個國際回響咁細,又無咩人道救援既新聞,又無募捐行動,係香港新聞無報定點?

個海嘯已經係前日發生
香港有報 但篇幅好少 而且冇乜人關注

字都唔能識寫喺度窒鳩一個國家

They fully deserved it. Is that okay now

我都知發生左一星期左右,但次次一有大型災難,好似上次南亞海嘯咁,國際關注,又募捐又物資又人道救援,所以今次無咩回響覺得奇怪

因為唔係偉大祖國，同埋香港已經退出國際社會

香港豬只係擔心喜茶排隊排幾耐
算鳩掃啦